［死撚左佢啦］在西九站月台可否上FB？袁國強：好問題，我也想知道答案

政府今日公佈高鐵西九龍站「一地兩檢」方案，高鐵站地下第二至四層共10.5萬平方米的「內地口岸區」以及高鐵列車車廂範圍內，適用內地法律，由內地法院行使司法管轄權，僅六項民事相關事項仍受香港法律管轄。被問到如有人在西九站內地口岸區內示威、喊六四口號或打交會如何處理，袁國強稱旅客一旦進入「其他管轄區的檢疫範圍」就要遵守當地法律。至於如有人在口岸區內打架送到香港醫院，保安局局長李家超指，會當作未辦入境手續處理，不適合入境者會送離香港範圍。

至於在西九站內地口岸區內的內地執法人員會否配槍，李家超則稱由內地當局決定。

下為記者會部份問題節錄：

問：如果有人在內地口岸區示威、嗌六四口號，或打交犯法，執法情況如何？如果在高鐵列車上違反內地法律，但離開了車廂踏上路軌（屬香港境內），如何處理？

袁國強：當旅客進入其他管轄區的檢疫範圍，都要守當地法律…一地兩檢不過是將兩個口岸拉埋一齊啫，法律上的權益無改變。（答第二題）如果你睇過個地方，你會了解到，你講嘅問題（離開車廂踏上路軌）基本上係冇可能發生…車同月台之間嘅空隙非常細，人係冇可能跌或跳落去。

李家超：喺月台跳落路軌就算發生，處理方法同處理非法入境者嘅方法無分別。

問：如果有市民喺內地口岸區打交，觸犯刑事法例，送咗去香港醫院治理，之後會如何處理押解到內地審理的過程？

李家超：如果有人未辦好入境手續但因為醫療問題進入香港，治療後就當作一般未有正常辦手續的入境者處理，入境處有一貫做法，如有需要會派員陪同辦理入境手續，若不應讓該人士入境，會將佢送離香港範圍。

問：如果在西九龍站內地口岸區分娩，如何界定嬰兒身份？

李家超：在內地口岸區出生的兒童，由於該區適用內地法律，所以會當是非香港出生。

問：喺月台等車上唔上到Facebook？（英文問題）

袁國強：我唔知呢條問題嘅答案……這是一條好問題，我也想知道答案，謝謝你提出問題。

問：李局長指內地人員在內地口岸區，日常巡邏會帶警棍，會否配槍？是否只在收到恐襲情報之下，才會配槍？

李家超：內地口岸區由內地法律適用，運作方面必須尊重，其自主權是由內地相關單位決定其實際運作模式。我理解一般而言，廣東省口岸的運作模式，巡邏時是配備警棍。在甚麼情況之下他們需要添加裝備、哪一類裝備，一定要按實際情況，由當地機關決定。

到時咪用黎走水貨 晒氣

炒撚咗佢啦

屌你老母擘大眼講大話

成件事無稽至極
都可以係香港發生
廿三條都好快打到黎

用BNO 入境 算唔算強一個保護？

多

首先係中國人。

lm

BT呢？

屌你老母強國猿都生CANCER
仲死性不改
一陣個天又收你呀

問：如果在西九龍站內地口岸區分娩，如何界定嬰兒身份？

李家超：在內地口岸區出生的兒童，由於該區適用內地法律，所以會當是非香港出生。

遲早又俾人告上終審, 終審又話佢地有香港身份, 之後又唔會釋法, 最後成班賤拿落黎生蟲

其實如果不停括西九, 所謂地下終會變陸地.
所以話地下主權屬中國係荒謬.

當然你話咩香港係中國擁有, 當你岩. 但係香港政府有土地範圍主權. 所以咩法律係中國人手上都係廢既, 佢玩中文字掩耳盜鈴根本就講晒.

Lm

屌，睇到好撚嬲

有無咁on9

求其啦...唉 已經冇得救 我地都冇能力反對

好灰心

無腦賣港

公我贏，字你輸

睇到笑

強國猿食撚屎

發叔實等埋你

辣殺

上個網有無犯法老答唔到？

其實有冇人用高鐵

一定有 到時班大媽公安捉你上車

點可以厚面皮到劈大眼講大話都咁理直氣壯

去公幹嘅話實有機會用到

咁撚簡單都答唔到，即係未搞掂啦？拆左佢啦

問：李局長指內地人員在內地口岸區，日常巡邏會帶警棍，會否配槍？是否只在收到恐襲情報之下，才會配槍？

李家超：內地口岸區由內地法律適用，運作方面必須尊重，其自主權是由內地相關單位決定其實際運作模式。我理解一般而言，廣東省口岸的運作模式，巡邏時是配備警棍。在甚麼情況之下他們需要添加裝備、哪一類裝備，一定要按實際情況，由當地機關決定。

即係帶火箭炮都得啦

一鐵兩制

食屎啦

新衝關地點

唔係比你用

成個熱門得一個post講？
究竟中央想香港點？
無理由會想香港死，但係點解會咁做
香港d官又係，咁做究竟有咩好

帶成隊解放軍都得

成架車運解手軍都得，有咩唔得

呢條友真係蠢撚到仆街

賣港賊真係越黎越痴線
個方案講香港去深圳一早已經有先例 但你係落馬洲過去起碼係過左條橋先俾內地check
講到好似完全無問題無所謂咁
如果通過左 遲下好快又會話咩港鐵係內地管轄範圍 要好似大陸咁俾人check袋 真係好癲

傻豬，高鐵你覺得真係比香港人用咩？
高鐵同港豬澳都係俾支那解放軍攞嚟第日鎮壓我地嗰陣時用嫁

屌佢老母出賣香港
佢老豆死唔眼閉

好貼題

痴線？一張高鐵飛肯定唔會平

咁做香港點死？唔好諗到反共，泛民，本土，連登就係香港先得嫁。

我哋個個愛國愛港愛中央，根本唔驚咩俾公安拉入去捉上大陸。

我只係知道九龍站附近D樓又準備升多嗰double，連帶全香港的樓又會升，香港人又發達

解放軍一向都駐守緊係香港，換防又好，調兵遣將入香港，其實都唔需要香港政府批准，呢個係中央的權力範圍。

而家駐港解放軍全香港都有兵營，政府總部隔離已經有駐軍。廣州軍區十五分鐘內已經可以空降傘兵落中環。

知你好愛國

唔好混淆視聽
解放軍都法律上都係受香港駐軍法等管制
依家係割地用支那法
兩樣野黎
同埋附近有老解同一地兩檢係咪違基本法無關

吳靄儀兩分半鐘完整講解高鐵既法律問題

坐洗頭鐵方便到仆街

屌你老母呢d小6常識已經有教啦
不過依家唔知仲有冇

好波
初頭得羅湖落馬洲兩關，起碼都算邊境區，依家一野直入香港中心地段 仲要割撚埋地比班狗用狗治方式

最好笑係得出左個問題，如果我老婆咁啱係個狗地盤／狗鐵上面生我，我地應否掉個仔個路軌，為佢好由佢死左去算。冇啦啦冇人變狗，冇陰功

有得移民就移啦
冇就做賤民啦
sorry中国人冇你份亦冇我份

依家要入香港都要經香港海關。但係如果佢哋喺香港嘅範圍入面有管轄權，佢哋嗰啲執法人員入咗嚟香港都無人知，好快啲人都會被消失

就算無左個關
大陸都落黎香港捉人啦
其實見到香港哩家咁
真係好撚灰心

香港比班賣港狗不斷出賣

班撚樣有權有錢
第日中共接管哂香港
班撚樣個個拎住堆錢番外國嘆世界
我地就係到受苦，屌佢老母

我想問點解會唔知呢 你冇得話事架...依架在咩地方起野呀

乜撚嘢都唔知
擺明俾人架空
仲死撐決定同支那政府無關
死撚咗佢啦強國猿

洗鬼咁生咩
一早大撚把雙非啦

仆街陷家剷黎 死撚左佢算啦賣港賊

跟本係香港地區犯法要受香港法律制裁。內地海關係西九只可管你可唔可以出入境。

正路應該係咁
但支那野心太大

windows, apple 份 eula 話可以取用使用者 d 資料
港豬咪又係照用

據聞原本港共係提議咁
但支那要求直情割地俾佢
之後港共當然配合支那既野心

仲要扮到成功爭取保留業權果下真係好撚嘔心

唉
問下習總香港幾時改名做香港市啦

政府解釋一入西九內地管轄區即刻受內地法律管治不能接受。猿國強仲話基於基本法第幾條第幾條，維護一國兩制，但係就割地要求內地機關用大陸個套。
美加都有一地兩檢，但係就美國係加拿大只準做通關手續，法律依然用加拿大個套。猿國強出賣香港人！

西九龍以後狗都唔屌
可能我喺旺角奧運重google到
行多兩步要轉用百度

通關變咗有公安落嚟執法真徐痴乸線
根本冇需要
做得呢樣嘢唯一一個企圖就係侵略香港，實行一國一制

玩撚完

個記者問錯哂。
應該問佢“如果有內地孕婦係站內穿羊水，應如何處理？如最後在港醫院分娩，如何定義嬰兒的身份？”

袁國強我屌你老母，伯母生你出嚟玩屎眼

到底點先可以反抗到
一直都好奇點解呢啲人渣一路以黎都唔會比人買起
屌你老母
好想有個類似蝙蝠俠嘅人去教訓下呢啲垃圾

除咗屌你老母之外冇野想講

香港黎講現實就係越仆街既人越飛黃騰達
好人老實人就賤過地底泥

基本上香港人點鬥都係輸
支那人永遠連勝

由928開始香港人一直輸
之後魚蛋大搜捕，禁止本土派參選，DQ梁游，DQ多四個，再一地兩檢
支那港共差唔多已經係香港橫行

屌你老母

基本法係咪已經蕩然無存

屌你老母升斗市民可以做到d乜 無力反抗，不如學會享受算啦 有$就好移民

Yes, only on Tuesday.

呢條問題真係戇居至極點，想問言論自由都唔係用依樣做引點

咁當內地出生 出生地會點計?

咁上面擺部坦克落黎都得啦

出生同入境係兩件事

食屎啦正一冚街產死仆街
強國猿你而家係咪當我地成班死蠢白痴乜都唔識
格硬行一地兩檢又話咩符合一國兩制
你咁中意中共果套就自己切碌鳩出黎獻俾雜種吧啦

高鐵票價應該好貴下，水貨佬應該唔會用佢

睇下走咩姐
走粉走iPhone就唔同講法